<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо князя Прозоровского — Касай-мурзе. Приложение № 20. От 30 ноября 1776 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Письмо князя Прозоровскаго — Касай-мурзѣ (Приложеніе № 20).==

{{p|173}}

{{Right2|<small>Отъ 30-го ноября 1776 г.</small>}}

Сказалъ мнѣ Якубъ-ага, что вы усердный патріотъ и стараетесь о благоденствіи вольной татарской области, а потому и я васъ, съ моей стороны, увѣряю о моей истинной къ вамъ дружбѣ. Совѣтую вамъ держаться сего пути и увѣряю васъ, что вы будете на вѣки благополучны и всѣхъ безпокойствъ лишитесь. На теперешній разъ прошу васъ, пріятель мой, съ подателемъ сего мнѣ дать знать, не можете-ли вы нанять татаръ съ фурами къ перевозкѣ изъ Козлова въ Перекопъ провіанта, дабы какъ оный тамъ, такъ и офицеръ съ командою понапрасну находиться не могли, и такъ почему съ куля возьмутъ прошу меня увѣдомить, чѣмъ наиболѣе еще обяжете къ усердности того, который съ тѣмъ и пребудетъ.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
